<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <title>more-dannyh</title>
    <link href="http://novmik.ru/feed.xml" rel="self" />
    <link href="http://novmik.ru" />
    <updated>2018-02-01T17:26:25+07:00</updated>
    <author>
        <name>Mik Nov</name>
    </author>
    <id>http://novmik.ru</id>

    <entry>
        <title>Практическое руководство по графическому репортажу</title>
        <author>
            <name>Mik Nov</name>
        </author>
        <link href="http://novmik.ru/prakticheskoe-rukovodstvo-po-graficheskomu-reportazhu.html"/>
        <id>http://novmik.ru/prakticheskoe-rukovodstvo-po-graficheskomu-reportazhu.html</id>

        <updated>2018-02-01T16:57:28+07:00</updated>
            <summary></summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <img src="http://novmik.ru/media/posts/2/SumatraPDF_2018-01-07_16-14-39.png" alt="" />
                <p><img class="post__image--wide" src="http://novmik.ru/media/posts/2/SumatraPDF_2018-01-07_16-14-39.png" width="1071" height="677"></p>
<p> </p>
<p>Практическое руководство по графическому репортажу</p>
<p> &gt;Роль графического репортера:</p>
<p>В большинстве редакций есть отдел графики или дизайна. В этих отделах работают графические репортеры. Их число зависит от размера издания, тиража и количества графики, которое появляется в издании. В некоторых случаях отделом руководит графический редактор, в других — артдиректор во главе отдела и графики и верстки полос.</p>

<p> </p>
<p> </p>
<p><strong>В редакциях</strong></p>
<p>Эти редакторы тесно работают с руководителями других отделов, например с редакторами службы новостей, фоторедакторами, и отдела статей? чтобы помочь им спланировать и отредактировать информационные пакеты в ежедевной газете. Многие газеты так же нанимают графических редакторов для своих сайтов, и некоторые сайты и тв-компании нанимают графических репортеров, которые целиком посвящены созданию анимированных или интерактивных графических пакетов.</p>
<p><img class="post__image--wide" src="http://novmik.ru/media/posts/2/SumatraPDF_2018-01-07_16-15-51.png" alt="Вопросник визуального журналиста" width="425" height="535"></p>
<p><strong>Журналист + дизайнер</strong></p>
<p>Перед тем как говорить о специфичных функциях графического репортара в ньюзруме, важно отметить, что большинство людей в новостном бизнессе ипользуют термин графический репортер и графический художник (не выделяют разницу) Я намерено использую термин графический репортер. оба набора скилов важны для этой роли. Новостной репортер дожен уметь писать интересные статьи, сильный графический репортер так же должен уметь создавать визуально привлекательные иллюстрации.</p>
<p> </p>
<p><strong>Функция перед формой</strong></p>
<p>Однако достоинства графика должны быть оценены по способности его продвинуть понимание читателя события или статьи через ясное понятное и точное отражение. Таким образом по настоящему успешный графический репортер в первую очередь журналист и во вторую художник. Другими словами: каждое художественное решение должно быть сделано в связи с информационными нуждами чиаттеля, сутью истории, и точностью сообщения в уме.</p>
<p> </p>
<p> </p>
<p><strong>Сходства</strong></p>
<p>Функции и роль графический репортерво многом схожи с ролью любого другого репортера. Они начинают поиск визуальной и текстовой информации для графики. Они обращаются к разным источникам, таким как энцикопедии, альманахи, отчеты, докменты, и эксперты в своих областях. Графические репортеры отправляются на задание по поиску информации для своей работы. Они принимают участие в редакционных совещаниях и работают с другими репортерами, редаткорами, фотографами над созданием информационных пакетов. Они так же неотъемлемо заинтересованы в точности информирования, журналистской этике, в служении достоверным источником информации для своих читателей.</p>
<p> </p>
<p><strong>Разница между обычным и графическим репортером</strong></p>
<p>суть этой точности отличается в работе графического репортера в отличии от обычного репортера который исопльзует слова. Графический репортер использует графики, схемы, иллюстрации и карты. Реопртер, который пишет использует точный и описательный язык, чтобы описать события и действия. Графический репортер, с другой стороны, имеет уникальную возможность понастоящему показать, что произошло и как это произошло. Схемы могут показывать объекты в прямом соотношении к их реальным размерам. Таким образом графика может в гораздо более точной форме передать «что произошло» «когда» «в каком порядке» «сколько» «как близко и как далеко» «как делать». В конце концов, вы предпочтете прочитать параграф текста, описывающий процентное распределение рассовой принадлежности населения США, или лучше посмотрите его в виде круговой диаграммы? В этом и других случаях числа без визуализации теряют часть своего смысла, потому что их трудно сравнивать между собой. И итогда график может сохранить место на полосе.</p>
<p> </p>
<p>Таким образом графический репортер часто задает другие типы вопросов, ищет другие типы источников, и совещается с другими источниками ежели репортер, который пишет. Во многих редакциях графический репортер ответственен за ежедневную выходящую по расписанию графику, такую как карты, графики, простые диаграммы для срочных новостей, а так же более сложные графические пакеты для грядущих новостей и статей. Хороший графический репортер всегда ищет возможность, чтобы представить информацию визуально, тчательно изучает заявки коллег на новые материалы, разговаривает с другими журналистами и редакторами о том, над чем они работают или собираются написать, следит за телевидением и интернетом для создания потенциальных графических историй.</p>
<p> </p>
<p><strong>&gt;Примечане графического потенциала</strong></p>
<p> </p>
<p>Тафти в своей книге говорит о соотношении «чернил к данным» Лучшая графика это та, которая доносит максмум информации через минимум занимаемого места и чернил. Этот принцип довольно прост, но создание эффективных графиков или информационных пакетов требует много расчетливости и планирования. Графика требует избыточного сбора информации, понятного оформления, информативного текста и inherent пользы для читателя.</p>
<p> </p>
<p> </p>
<p><strong>Сначала не отрисовка а поиск потенциала на уровне создания.</strong></p>
<p>Но это в идеале, а идеал в реальной жизни редко достижим, потому что дедлайны, срочные новости и проблемы с коммуникаицей мешают графическому репортеру планировать графику заранее.</p>
<p>Поэтому есть два принципиальных пути: когда материал еще не написан и события еще происходят, и после того как материал готов к публикации.</p>
<p> </p>
<p>В первом случае GR должен быть вкурсе материалов, которые создают журналисты. Никто не будет уведомлять вас, что материалу нужно графическое оформление. Хотя текстовые журналисты подтягиваются, и их даже специально обучают искать графический потенциал в историях, зачастую у них нет времени думать про гарфику, потому что у них полно другой работы, отвественностей и дедлайнов. Главная задача журналиста — писать новости. и графика часто второстепенна. В такой ситуации сильный графический репортер может существенно помочь делу.</p>
<p> </p>
<p>Скажите что вы графический репортер. Хотите знать, о чем они пишут. Хотите снять часть ежедневной рутины с них и помочь им искать информацию для информационных пакетов, которые могут выглядеть лучше в виде графики. Подходите к их рабочим местам и спрашивайте над чем они работают к сегодняшнему дедлайну, как развиваются события, и нет ли каких-то специальных историй или расследовательских материалов. Подавайте себя как дружелюбный жруналист заинтересованный в улучшении истории, а не как художник, который хочет чтобы все «выглядело красиво». Не бойтесь задвать вопросы о материале и предлагайте свои идеи. Я убедилась том, что большинство журналистов рады слышать обратную связь о своей работе, и в большинстве своем, если не все, рады помощи с визуальной стороной материала</p>
<p> </p>
<p> </p>
<p>Нужно планировать общение с журанлистом. Не надо навязываться перед истечением важного дедлайна.Убедитесь, что ваша попытка помочь не выходит как препятствие и палка в репортерском процессе. Ваша цель помочь процессу, а не навредить ему. Некоторые редакции формализуют это общение в виде совещаний с дизайнерами, GR, фотографами, журналистами, и корректорами отдела. Такие планерки позволяют генерировать идеи, делиться информацией и находить способы улучшить истории тем, кто разбирается в вопросе лучше всего. Фотографы подскажут какие лучше подойдут фото. Дизайнеры помогут разработать общее представление информационного пакета. А графические репортеры помогут определить графический потенциал истории, которая еще будет.</p>
<p> </p>
<p>Иногда, в условиях дедлайна нереалистично думать, что будет время для неторопливых разговоров о материалах или для общих планерок, на которых все будут делиться идеями до посинения.</p>
<p> </p>
<p>В большинстве случаем дедлайны не дают нам времени спланировать завтрашние новости. В этом случае GR должен научиться анализировать материал который уже был написан на предмет графического потенциала. И быстро орпеделять, какие типы визуальных элементов помогут улучшить понимание материала. GR должен балансировать между временем, которое он может потратить на создание графики до дедлайна и количеством иллюстративных деталей, которые графика может представить. понятно, что чем больше времени у вас есть, тем более детальный графика может быть. Но в не зависимости от того, запланирована ли графика заранее или создается после того как маетриал уже написан, те же принципы могут применятся, чтобы определить графический потенциал материала.</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Разделы сайта</title>
        <author>
            <name>Mik Nov</name>
        </author>
        <link href="http://novmik.ru/razdely-sayta.html"/>
        <id>http://novmik.ru/razdely-sayta.html</id>

        <updated>2017-10-01T17:39:38+07:00</updated>
            <summary></summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <img src="http://novmik.ru/media/posts/1/structure.png" alt="" />
                <p><strong>Привет мир!</strong></p>
<p>лорем ипсум на 40 знаковлорем ипсум на 40 знаковлорем ипсум на 40 знаковлорем ипсум на 40 знаковлорем ипсум на 40 знаковлорем ипсум на 40 знаковлорем ипсум на 40 знаковлорем ипсум на 40 знаковлорем ипсум на 40 знаковлорем ипсум на 40 знаковлорем ипсум на 40 знаковлорем ипсум на 40 знаковлорем ипсум на 40 знаковлорем ипсум на 40 знаковлорем ипсум на 40 знаковлорем ипсум на 40 знаковлорем ипсум на 40 знаковлорем ипсум на 40 знаковлорем ипсум на 40 знаковлорем ипсум на 40 знаковлорем ипсум на 40 знаковлорем ипсум на 40 знаковлорем ипсум на 40 знаковлорем ипсум на 40 знаковлорем ипсум на 40 знаковлорем ипсум на 40 знаковлорем ипсум на 40 знаковлорем ипсум на 40 знаковлорем ипсум на 40 знаковлорем ипсум на 40 знаковлорем ипсум на 40 знаковлорем ипсум на 40 знаковлорем ипсум на 40 знаковлорем ипсум на 40 знаковлорем ипсум на 40 знаковлорем ипсум на 40 знаков</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
</feed>
